嶺大文化研究系3副教授齊離職

近年盛產進步師生的嶺南大學文化研究系，《明報》今日報道，3名副教授許寶強、羅永生和陳允中，都會在今學年結束後離職。

報道引述在「雨傘運動」金鐘清場時自願被捕的陳允中表示，是因計劃休息和進修而辭職，會積極與許寶強籌辦社區學堂，深化本土的公民和民主意識；另一當日亦是自願被捕的許寶強就指，是因個人考慮而決定離職，主要希望認真做好本土學術研究。

羅永生就指，只是正值退休年齡和約滿而離職，日後想花更多時間研究香港歷史和進行有關寫作，同時會考慮續以「客席」身分於嶺大教書。本身是嶺大文化研究系學生的香港眾志立法會議員羅冠聰亦指，相信事件不涉政治，但會是學系的大損失。

但同屬嶺大文化研究系的教授陳清僑指，學系雖不會因此減少學者人數，但整體香港高教界面對近年種種「白色恐怖」，前景愈來愈令人擔心。

左膠收皮本土派唔係最happy

加油 為本土歷史文化努力

留名等睇大陸人頂上，全北話

幾大呀？仲進修

lu 最出名算係文化研究
文化研究中呢三條友又算係最出名
btw 搞下d社區學校之類
其實有意義過係呢d所謂既大學裡面刑刑役役啦

羅永生d書/研究
其實港獨派真係要睇
佢對民族主義/解殖/新殖民主義呢d都有獨到見解
民族論最大問題係成套野歷史脈絡斷到1999，一時話自己係民族，一時又話要建構民族，對香港呢個概念又愛又恨

羅永生民族主義解殖論就最好貫穿晒成套野
但我幾乎肯定本土派港獨派99.999%人未睇過佢既研究

比陳雲恥笑

邊幾本開始？原來佢係安徒？

其實最好搵自己最有興趣既主題開始

易入口就睇"殖民無間道"
學術就要睇"Collaborative Colonial Power"

左膠都好啦（三妖先係左癌）

呢啲位換支那人做 死多兩錢

港大有問題就話姐

佢其實本野都好散，對70年代之前都唔係好清晰